\defmathtask[task=1099,year=2014,]{makarychev7}\renewcommand{\timestamp}{Wed, 29 Mar 2017}
\large

В фермерском хозяйстве под гречиху и просо отведено \( 19 \)~га,
причем гречиха занимает на \( 5 \)~га больше, чем просо. Сколько
гектаров отведено под каждую из этих культур?

% task text
\begin{solution}
  Пусть под гречиху отведено \( x \)~га, а под просо~---~\( y
  \)~га. Составим и решим систему уравнений.
  \begin{align*}
    \sys{x + y = 19}{x = y + 5}
    \sys{2y + 5 = 19}:
    \sys{2y = 14}:
    \sys{y = 7}{x = 12}
  \end{align*}
\end{solution}

\begin{answer}
  под гречиху~---~12~га; под просо~---~7~га.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
